# Teorema de Bell
O teorema de Bell mostra que nenhuma teoria de variáveis ocultas latentes pode replicar as previsões da teoria quântica. Variáveis ocultas latentes é o modelo em que o que parece probabilístico é simplesmente por ter informação que não sabemos, mas pode ser medida, as teorias de variáveis ocultas que ainda são estudadas são aquelas em que as variáveis ocultas existem, mas não são observáveis.
